**đánh_giá chi_tiết galaxy note 4 : chiếc note hoàn_thiện nhất 
+++ Named Entities +++
galaxy note 4	SPSS0012
+++ Sentiment Words +++
hoàn_thiện	DESP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note 4 có rất nhiều những thay_đổi , trong_đó thay_đổi về thiết_kế_bên ngoài là đáng nói_đến nhất . 
+++ Named Entities +++
samsung galaxy note 4	SPSS0013	Positive: nhiều
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**sự_khác_biệt này đã làm_cho note 4 trở_nên hấp_dẫn hơn_hẳn so với năm_ngoái , nó là smartphone khung nhôm đầu_tiên của samsung được sản_xuất đại_trà sau galaxy alpha mang tính thử_nghiệm . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013	Positive: hấp_dẫn
samsung	SS
galaxy alpha	SPSS0062
+++ Sentiment Words +++
hấp_dẫn	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**trước_khi iphone 6 plus xuất_hiện , tất_cả các đối_thủ của dòng galaxy note đều đã thất_bại . 
+++ Named Entities +++
iphone 6 plus	SPAP0071
++Overall sentiment: Unspecified

**liệu với mức_giá khoảng 18 triệu đồng ở việt_nam , note 4 có giành_được nhiều thành_công như những đàn_anh đi_trước hay không ? 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013	Positive: nhiều
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**thiết_kế : 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01
++Overall sentiment: Unspecified

**không_phải s , mà note mới chính là dòng sản_phẩm được người_dùng samsung tự_hào nhất . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**sự_lựa_chọn đó chủ_yếu đến từ sức_mạnh , từ màn_hình lớn và đặc_biệt là thời_lượng pin thật_sự xuất_sắc hơn là đến từ thiết_kế và vẻ_ngoài của máy . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Positive: lớn
pin	BATA01	Positive: xuất_sắc
thiết_kế	DESA01
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
đặc_biệt	OTHP
xuất_sắc	SCRP
++Overall sentiment: Positive

**nói một_cách nôm_na , người_dùng các dòng note đi_trước phải hy_sinh , chọn hoặc tính_năng hoặc thiết_kế và điều_đó đã được cải_tiến một_cách đáng_kể trên note 4 . 
+++ Named Entities +++
tính_năng	FUN
thiết_kế	DESA01
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
cải_tiến	VERP
++Overall sentiment: Positive

**chiếc_máy này không_thể nói_là quá đẹp , quá xuất_sắc nhưng rõ_ràng nó tốt và nhìn cao_cấp hơn_hẳn so với note 3 hay s5 liền kề . 
+++ Named Entities +++
note 3	SPSS0033
s5	SPSS0043
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
xuất_sắc	SCRP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
cao_cấp	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 2 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**trên galaxy note 4 , samsung tiếp_tục kế_thừa thiết_kế hơi vuông kiểu note 3 , từ_bỏ thiết_kế bo tròn lấy cảm_hứng từ_thiên_nhiên mà họ khởi_đầu từ s3 và note 2 . 
+++ Named Entities +++
galaxy note 4	SPSS0012
samsung	SS
thiết_kế	DESA01
note 3	SPSS0033
thiết_kế	DESA01
++Overall sentiment: Unspecified

**đây là một động_thái đi ngược_lại hoàn_toàn với các đối_thủ khác , lg làm máy nhẹ_nhàng hơn , apple cũng bo tròn hơn , sony và htc lại càng cong mềm_mại trong_khi samsung vẫn làm_cho máy cứng và khác_biệt hẳn . 
+++ Named Entities +++
lg	LG
apple	AP
sony	SO
htc	HT
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
mềm_mại	DESP
++Overall sentiment: Positive

**điều này khá lạ vì rõ_ràng là máy càng cong thì sẽ càng bớt khó_chịu khi cầm , nhất_là đối_với các thiết_bị có màn_hình lớn . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Positive: lớn
+++ Sentiment Words +++
khó_chịu	OTHN
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Neutral

**samsung galaxy note _ 4 review - 17 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**với cách thiết_kế vuông_vức kiểu này thì chúng_ta sẽ không cảm_thấy dễ_chịu khi cầm note 4 , nó hơi khô và sắc 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
dễ_chịu	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**với các máy có màn_hình nhỏ như galaxy alpha , thiết_kế vuông_vức của note 4 không gây quá nhiều khó_chịu nhưng đối_với máy lớn thì mình nghĩ nó là một nhược_điểm . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Negative: nhỏ
galaxy alpha	SPSS0062
thiết_kế	DESA01
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
khó_chịu	OTHN
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Neutral

**samsung vẫn chấp_nhận làm máy hơi cong đều nhẹ ở nắp lưng tạo điểm_tựa chứ không cắt hoàn_toàn và dựa_vào những đường diamond cut như mặt trước nên cảm_giác cầm có_phần nào dễ_chịu hơn . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
nhẹ	OSSP
dễ_chịu	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**tuy_nhiên , bạn cũng cần lưu_ý là phần diamond cut chạy dọc phía_sau nắp lưng không tiệp hoàn_toàn với viền , sẽ hơi khó_chịu một_chút . 
+++ Sentiment Words +++
khó_chịu	OTHN
++Overall sentiment: Negative

**nokia lumia 930 cũng sử_dụng cách thiết_kế tương_tự cho phía_sau nhưng tiết_diện của đường cắt lớn hơn và điện_thoại cũng nhỏ hơn nên bạn sẽ không bị cấn nhiều như note 4 . 
+++ Named Entities +++
nokia lumia 930	SPNM0021
thiết_kế	DESA01
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 14 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**nói đi cũng phải nói_lại , chính thiết_kế này làm_cho note 4 trở_nên an_toàn hơn khi cầm , có điểm_tựa và ít_có khả_năng bị rơi . 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**hơn_thế_nữa , với iphone bạn phải cưng bao nhiều thì note 4 không_cần , nó không cho chúng_ta cảm_giác phải nâng_niu , bảo_vệ như iphone mà là cảm_giác có_thể đặt bất_cứ nơi đâu mà không sợ trầy . 
+++ Named Entities +++
iphone	SPAP0000
note 4	SPSS0013
iphone	SPAP0000
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**thực_chất thì mình thích một thứ cho cảm_giác tự_tin như_vậy hơn . 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 18 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**note 4 cho_phép bạn đặt lên bàn mà không quá lo_lắng về việc_làm trầy nó , cái này bạn nào xài iphone sẽ thấy nỗi_khổ vì phải nâng_niu máy : d 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
iphone	SPAP0000
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**một trong những lý_do dẫn đến việc đó là samsung vẫn tiếp_tục dùng lớp giả_da ở mặt_sau , nhìn thì không_được đẹp nhưng nó sần , không trơn và hiếm_khi bị trầy . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**nếu bạn_chọn phiên_bản màu_đen thì da sẽ trơn hơn một_chút . 
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung galaxy note _ 4 review - 27 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**cả bản màu_đen và trắng đều là mạ vào , chưa rõ về lâu về dài lớp mạ này có bị bạc_màu đi như iphone 5 trước_kia hay không 
+++ Named Entities +++
iphone 5	SPAP0031
+++ Sentiment Words +++
rõ	SPKP,COLP
dài	DYRP,ISOP,SIZN
++Overall sentiment: Positive

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**lại câu_chuyện màu_sắc , hãy chọn_màu đen , đừng mua trắng hay hồng nếu muốn tận_hưởng vẻ_đẹp nhất của note 4. cũng_như iphone 6 plus đẹp nhất là màu xám , phiên_bản note 4 đen thể_hiện rất rõ các cạnh được vuốt về phía mép mà samsung gọi_là màn_hình 2.5d , nó hắt ánh_sáng bên_ngoài và làm_cho màn_hình có cảm_giác nổi lên phía_trên . 
+++ Named Entities +++
màu_sắc	COLA01
iphone 6 plus	SPAP0071	Positive: đẹp
note 4	SPSS0013
samsung	SS
màn_hình	SCRA02
ánh_sáng	SENV002
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
rõ	SPKP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**bản màu_trắng mình mượn được không thể_hiện rõ điều_đó . 
+++ Sentiment Words +++
rõ	SPKP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 13 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**màu_đen thể_hiện tốt nhất những phẩm_chất ở mặt trước của note 4 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**quay trở_lại với mặt trước , mặt đẹp nhất của note 4 . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**như đã nói thì samsung đã dùng màn_hình với mép được mài xuống về phía viền để tạo cảm_giác thoải_mái khi chúng_ta sử_dụng . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
thoải_mái	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**tuy_vậy , họ lại không làm_cho khung viền nhôm bảo_vệ máy bên_ngoài thấp_xuống dưới màn_hình , hệ_quả là khi chúng_ta thực_hiện các thao_tác vuốt hay kéo thì tay sẽ va vào viền bị đội lên không dễ_chịu như xperia z3 , iphone 6 plus hay lumia 930 . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
xperia z3	SPSO0012
iphone 6 plus	SPAP0071
lumia 930	SPNM0021
+++ Sentiment Words +++
dễ_chịu	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**vấn_đề này được nói khá nhiều lần nhưng có_lẽ samsung cảm_thấy người_dùng của họ không quá khó_chịu với nó nên sẽ không đưa_ra nhiều thay_đổi . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
khó_chịu	OTHN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**trước đó thì galaxy alpha ít bị tình_trạng này , mặt_phẳng khung máy thấp hơn 1 tí_xíu so với mặt cắt của màn_hình . 
+++ Named Entities +++
galaxy alpha	SPSS0062	Negative: ít
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
ít	SENN,OTCN,FLFN,AFMN,FCPN,INTN
thấp	RESN,PPIN,ISON,PRCP
++Overall sentiment: Negative

**viền cao hơn màn_hình giảm khả_năng vỡ nếu bị rơi . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Neutral

**samsung galaxy note _ 4 review - 7 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**ở phiên_bản thử_nghiệm , màn_hình thấp hơn rõ_rệt so với khung xung_quanh nhưng bản thương_mại thì điều đó đã được cải_thiện đáng_kể , màn_hình sẽ nằm hơi cao hơn một_chút_xíu nhưng không tiệp vào khung , vẫn tạo_ra khoảng_trống và gờ sác khi tay chúng_ta vuốt . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
thấp	RESN,PPIN,ISON,PRCP
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Neutral

**có thể bạn nghĩ nó bình_thường nhưng nếu thực_hiện thao_tác đa nhiệm kiểu vuốt sang phải // trái và vuốt ngược_lại nhanh thì sẽ rất khó_chịu 
+++ Sentiment Words +++
nhanh	CHSP,CPUP,GPUP,RAMP,WLAP,BLTP,AFCP
khó_chịu	OTHN
++Overall sentiment: Neutral

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**hầu_hết các loại xe trên thị_trường đều có đầu đẹp hơn đuôi vì đặc_tính khí_động_học . 
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**trên điện_thoại thì cũng tương_tự như_vậy , phải chứa loa cùng cụm camera nên mặt trước thường đẹp hơn mặt sau. ở một số thiết_bị , người_ta chuyển loa xuống đáy và phẳng hóa camera , giúp nó hòa_hợp với phần khung còn_lại & tăng tính thẩm_mỹ lên rất nhiều . 
+++ Named Entities +++
loa	SPKA01
camera	CMR,CMRV021
loa	SPKA01
camera	CMR,CMRV021
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**note 4 tiếp_tục thể_hiện rõ tư_tưởng đưa tính_năng lên trên thiết_kế khi đẩy loa trở_lại mặt_sau , tạo một gờ cho nó hơi cao hơn so với mặt bàn thoát tiếng đồng_thời nâng cụm camera chụp_ảnh tốt_hơn bất_chấp việc nó sẽ dày và lớn hơn khá nhiều. iphone 6 plus cũng có cụm camera hơi nổi_lên nhưng nó lệch hẳn sang một bên , dễ gây chú_ý hơn cụm camera đặt giữa của note 4 . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013	Positive: rõ
tính_năng	FUN
thiết_kế	DESA01
loa	SPKA01
camera	CMR,CMRV021	Positive: tốt_hơn
iphone 6 plus	SPAP0071
camera	CMR,CMRV021
camera	CMR,CMRV021
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
rõ	SPKP,COLP
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
tốt_hơn	OTHP
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 3 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**ngoài camera thì note 4 còn chứa thêm cụm cảm_biến nhịp tim kiêm đèn flash ở mặt_sau . 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
note 4	SPSS0013
cảm_biến	SENA01
++Overall sentiment: Unspecified

**cá_nhân mình ước nó là khu_vực đặt cảm_biến vân_tay thì sẽ tốt_hơn . 
+++ Named Entities +++
cảm_biến	SENA01
+++ Sentiment Words +++
tốt_hơn	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**có thể bạn không tin , nhưng rõ_ràng là ngoại_trừ cách chạm và mở của cảm_biến vân_tay kiểu iphone có_thể đặt ở bất_cứ đâu thì các cảm_biến kiểu quét nên đặt ở vị_trí nào thuận_tiện nhất cho chúng_ta sử_dụng . 
+++ Named Entities +++
cảm_biến	SENA01
iphone	SPAP0000
cảm_biến	SENA01
+++ Sentiment Words +++
thuận_tiện	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**rõ_ràng là nếu tích_hợp vào một phần phím home như note 4 , chúng_ta vừa_phải dùng 2 tay để mở khóa màn_hình mà vừa_phải quét nhiều lần . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**trung_bình thì mình phải quét 2 lần mới vào được máy , điều rất hiếm_khi xảy_ra nếu đặt vân_tay ở mặt lưng như htc one max . 
+++ Named Entities +++
htc one max	SPHT0071
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**để dùng bằng một tay thì bạn có_thể quét vân_tay theo chiều_ngang , nó sẽ hơi với nhưng vẫn hoạt_động được . 
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung galaxy note _ 4 _ review - 19 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**phím home nhạy hơn s5 nhưng vẫn chưa thật_tốt , một phần vì cách quét , một phần vì vị_trí đặt 
+++ Named Entities +++
s5	SPSS0043
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung galaxy note _ 4 review - 11 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**mình thích phím home đặt ở_đây hơn 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**như_thường_lệ , các thiết_bị samsung vẫn cho_phép thay pin bằng cách mở nắp sau . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
pin	BATA01
++Overall sentiment: Unspecified

**nhiều người cho_rằng đây là một ưu_điểm nhưng với những thông_tin mới nhất thì có_vẻ như samsung cũng sẽ sớm chuyển sang các máy nguyên_khối hoàn_toàn . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**tuy_nhiên , trước_khi điều đó xảy_ra , bạn vẫn có_thể thay bao_nhiêu viên pin tùy_thích với note 4. thực_chất thì trừ khi bạn đi du_lịch hay di_chuyển dài thì thay pin là vô_nghĩa , thời_lượng pin của note 4 đủ cho chúng_ta dùng một ngày . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
pin	BATA01
pin	BATA01
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
dài	DYRP,ISOP,SIZN
++Overall sentiment: Neutral

**samsung galaxy note _ 4 review - 22 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**phần_lồi lõm này là phần xấu nhất của note 4 , giống với galaxy alpha 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
galaxy alpha	SPSS0062
+++ Sentiment Words +++
xấu	PHON,MARN,DESN,SCRN
++Overall sentiment: Negative

**samsung galaxy note _ 4 review - 21 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung galaxy note _ 4 review - 20 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**cổng usb 3.0 đã bị thay bằng usb 2.0 , có_lẽ samsung không muốn gặp vấn_đề với driver như note 3 trước_đó . 
+++ Named Entities +++
usb	OTCV002
usb	OTCV002
samsung	SS
note 3	SPSS0033
++Overall sentiment: Unspecified

**nếu bạn chờ có_nhiều thay_đổi thì usb 3.1 type c mới là cái chúng_ta mong_chờ samsung galaxy note _ 4 review - 16 . 
+++ Named Entities +++
usb	OTCV002
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**vẫn có khoảng hở giữa viền máy và màn_hình , cái này là cái mình chưa thích khi chạy đa nhiệm ​ 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**màn_hình : 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**trên note 4 , samsung đã thay màn_hình fullhd ở phiên_bản trước bằng 2k . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
samsung	SS
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**cách sắp_xếp điểm ảnh_kiểu pentile như một_số đời note đầu_tiên không_còn được duy_trì mà chuyển hẳn sang dạng diamond mới hơn . 
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**với cách sắp_xếp này thì tình_trạng rỗ đã giảm hẳn , gần_như không_còn xuất_hiện như trước_kia . 
+++ Sentiment Words +++
rỗ	PHON,SCRN
++Overall sentiment: Negative

**một trong những nguyên_nhân làm_cho màn_hình này tốt_hơn cũng là nhờ độ_phân_giải mới có số_điểm ảnh cao hơn . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Positive: tốt_hơn
độ_phân_giải	RESA01	Positive: mới
ảnh	SENV007
+++ Sentiment Words +++
tốt_hơn	OTHP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**về màu_sắc , rõ_ràng là note 4 và galaxy alpha có sự_cải_tiến đáng_kể . 
+++ Named Entities +++
màu_sắc	COLA01
note 4	SPSS0013
galaxy alpha	SPSS0062
++Overall sentiment: Unspecified

**không_thể nói màu_sắc trên note 4 là tiêu_chuẩn , nhưng rõ_ràng nó đã đỡ đậm hơn , dịu hơn một_chút so với mắt . 
+++ Named Entities +++
màu_sắc	COLA01
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
đậm	COLN
dịu	COLP
++Overall sentiment: Neutral

**thông_thường thì người_dùng nên chuyển_về chế_độ adaptive display để màn_hình tự điều_chỉnh tùy_theo nội_dung hiển_thị . 
+++ Named Entities +++
display	SCR
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**cá_nhân mình vẫn ước màn_hình note 4 dịu hơn một_chút_nữa , giảm một xíu saturation và constrast sẽ tuyệt hơn nhưng có rất nhiều người_dùng samsung cực_kỳ thích màu_sắc kiểu này . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
note 4	SPSS0013	Positive: dịu
samsung	SS	Positive: thích
màu_sắc	COLA01
+++ Sentiment Words +++
dịu	COLP
tuyệt	OTHP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**ngoài adaptive , samsung còn bổ_sung thêm một_vài chế_độ , trong_đó có basic mà rất nhiều người tin rằng nó sẽ giúp hình_ảnh hiển_thị ít bị đậm , dành cho những ai thích hình_ảnh trung_thực hơn . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
ít	SENN,OTCN,FLFN,AFMN,FCPN,INTN
đậm	COLN
thích	VERP
trung_thực	COLP
++Overall sentiment: Positive

**tuy_nhiên , thực_tế cho_thấy với chế_độ basic thì hình_ảnh lại trở_nên nhạt quá_mức cần_thiết , độ tương_phản thấp , bão hòa màu cũng kém và vàng quá_mức cần_thiết , một vẻ vàng hơi ngả xanh green một_chút ( vàng là kết_hợp của red và green ) . 
+++ Sentiment Words +++
nhạt	COLN
thấp	RESN,PPIN,ISON,PRCP
kém	WARN,SPKN,PTTN,OSSN,SENN,WLAN,SOUN,SIZN,LIVN
++Overall sentiment: Negative

**samsung galaxy note _ 4 review - 24 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung vẫn trung_thành với cách dùng phím cảm_ứng vật_lý phía_dưới nhưng phím home lại không cho cảm_ứng theo , đang back back mà phải nhấn phím home sẽ không đồng_bộ với_nhau 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
cảm_ứng	SENA02
cảm_ứng	SENA02
+++ Sentiment Words +++
đồng_bộ	OSSP
++Overall sentiment: Positive

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**trên thực_tế , khi hiển_thị màu_trắng thì ở bất_cứ góc nhìn nào bạn vẫn thấy màn hình hơi nghiêng nhẹ_về màu_xanh . 
+++ Named Entities +++
màn hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**điều này là chắc_chắn và không_thể bàn_cãi . 
++Overall sentiment: Unspecified

**tuy_nhiên , không_phải ai cũng khó_chịu với màu_xanh này , mình nghĩ nó đã dễ_chấp_nhận hơn rất nhiều so với các máy note trước_kia . 
+++ Sentiment Words +++
khó_chịu	OTHN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Neutral

**đây là những cảm_nhận mang tính cá_nhân nhiều hơn vì mình thích cách ips lcd hiển_thị hơn là amoled của samsung căn chỉnh ở thời_điểm hiện_tại . 
+++ Named Entities +++
ips lcd	SCRV008
amoled	SCRV005
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**về vấn_đề hiển_thị , có rất nhiều thông_tin cho_rằng màn_hình note 4 là tuyệt nhất ở thời_điểm hiện_tại , đặc_biệt là khi đo bằng_máy . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
note 4	SPSS0013	Positive: tuyệt
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
tuyệt	OTHP
đặc_biệt	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**chuyện_đó không_có gì đáng ngạc_nhiên , về thông_số tương_phản , góc nhìn thì chắc_chắn lcd không và sẽ không_bao_giờ bằng oled nói_chung hay amoled nói_riêng . 
+++ Named Entities +++
lcd	SCRV001
oled	SCRV004
amoled	SCRV005
++Overall sentiment: Unspecified

**nếu đo bằng việc hiển_thị màu_xanh_xanh nhất hay đỏ đỏ nhất , lcd cũng sẽ thua . 
+++ Named Entities +++
lcd	SCRV001
++Overall sentiment: Unspecified

**tuy_nhiên , đó là thông_số hiển_thị tối_đa và các giá_trị ở giữa , tức các giá_trị mà chúng_ta hiển_thị hằng ngày mới là cái quan_trọng . 
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**chẳng_ai dùng điện_thoại của họ chỉ để hiển_thị rgb suốt_cả ngày . 
++Overall sentiment: Unspecified

**có_thể thấy rõ_ràng là ở hạng_mục đó , màn_hình amoled do samsung cân chỉnh không_được đánh_giá cao . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
amoled	SCRV005
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Neutral

**cá_nhân mà nói , màn_hình iphone 6 plus vẫn là màn_hình đẹp nhất hiện_tại trên di_động , màn_hình note 4 vẫn có cảm_giác bị một lớp sương phủ rất mỏng trên đó làm_cho đục nhẹ đi , màn_hình xperia z3 thì trong nhất nhưng hơi rực một_chút , bù_lại nó cho_phép chúng_ta chỉnh từng kênh màu một . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
iphone 6 plus	SPAP0071
màn_hình	SCRA02	Positive: đẹp
màn_hình	SCRA02
note 4	SPSS0013
màn_hình	SCRA02
xperia z3	SPSO0012
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
nhẹ	OSSP
rực	LCDN
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 15 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**chế_độ điều_chỉnh tự_động trên note 4 khá lạ , nó có xu_hướng nghiêng_về góc hơi tối khi ở trong nhà , ngoài nắng vẫn điều_chỉnh bình_thường . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
tối	COLN
++Overall sentiment: Negative

**điều này giúp tiết_kiệm pin nhưng đôi_khi sẽ khiến mắt chung ta hơi khó_chịu . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
+++ Sentiment Words +++
khó_chịu	OTHN
++Overall sentiment: Negative

**khi này việc điều_chỉnh tay rất cần_thiết , không quá khó ngay vì nó nằm ngay trên notification bar . 
+++ Sentiment Words +++
khó	OTHN
++Overall sentiment: Negative

**sức_mạnh : 
++Overall sentiment: Unspecified

**note 4 đang sở_hữu cấu hình mạnh nhất trong tất_cả các máy android trên thị_trường , nó có 2 phiên_bản sử_dụng chip exynos 5433 ( ở việt_nam , dùng modem lte intel ) hoặc snapdragon 805 ( tích_hợp sẵn lte ) . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
cấu hình	CFG	Positive: mạnh
android	OSSV002
chip	CHSA03
exynos	CHSV021
lte	OTCV019
intel	CHSV080
snapdragon 805	CHSV018
lte	OTCV019
+++ Sentiment Words +++
mạnh	WAVP
++Overall sentiment: Positive

**thông_thường bảo snapdragon được đánh_giá cao hơn nhưng rõ_ràng là với việc sử_dụng exynos ở thị_trường nội_địa là hàn_quốc , samsung đã ngầm tỏ rõ con_chip của họ không_còn lép vé như trước_kia nữa . 
+++ Named Entities +++
snapdragon	CHSV002
exynos	CHSV021
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
rõ	SPKP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**con chip 5433 là con chip mạnh nhất của samsung hiện_tại , nếu chỉ nhìn vào các điểm benchmark thì rõ_ràng là nó cũng rất xuất_sắc với antutu đạt , con chip đồ họa. giúp đạt xx điểm 3d mark và geekbench . 
+++ Named Entities +++
chip	CHSA03
chip	CHSA03	Positive: mạnh
samsung	SS
chip	CHSA03
3d	SOUV003
+++ Sentiment Words +++
mạnh	WAVP
xuất_sắc	SCRP
++Overall sentiment: Positive

**một trong những lý_do là nó dùng nhân 4 nhân cortex a57 và 4 nhân phụ cortex a53 hỗ_trợ 64bit và dựa_trên vi kiến_trúc armv8 mới hoàn_toàn so với a15 trước_kia . 
+++ Named Entities +++
4 nhân	CPUV014
4 nhân	CPUV014
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**armv8 là vi kiến_trúc nền của apple a7/a8 hay nvidia denver ( tegra k1 ) . 
+++ Named Entities +++
apple	AP
nvidia	GPUV008
tegra k1	CHSV052
++Overall sentiment: Unspecified

**đó chỉ_là một vấn_đề trên giấy_tờ , còn thực_tế thì điểm mạnh lớn nhất của exynos 5433 là nó ít lag hơn rất nhiều . 
+++ Named Entities +++
exynos	CHSV021
+++ Sentiment Words +++
mạnh	WAVP
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
ít	SENN,OTCN,FLFN,AFMN,FCPN,INTN
lag	OSSN,NETN,WLAN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**các con_chip exynos chạy ứng_dụng rất tốt nhưng ở màn_hình home thì bị trễ khi chúng_ta chạm , có_vẻ như nó cần thời_gian hâm_nóng nhưng 5433 đã giảm đi đáng_kể . 
+++ Named Entities +++
exynos	CHSV021
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**rất hiếm_khi máy bị đơ hay khựng , chỉ khi vẽ s - pen tren s - note bằng ngòi_bút nghệ_thuật mới thì máy mới bị trễ khoảng 0.5 giây do phải xử_lý nhiều hơn để tạo_ra ngòi_bút này , bù_lại thì dù chữ xấu như mình nhưng nhìn cũng không đến_nỗi tệ lắm . 
+++ Named Entities +++
s - pen	OTHA01
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
xấu	PHON,MARN,DESN,SCRN
tệ	WARN,PHON,DESN,HEPN,HEPA01N,SPKN,SCRN,SOUN,SIZN
++Overall sentiment: Positive

**s - pen là một điểm rất hay của note 4 mà chúng_ta sẽ đi chi_tiết hơn ở phần_sau của bài_viết . 
+++ Named Entities +++
s - pen	OTHA01
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**screenshot 2014-10-24-13-32-27 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**screenshot 2014-10-23-15-05-57 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**screenshot 2014-10-23-15-07-17 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**screenshot 2014-10-24-13-32-36 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**screenshot 2014-10-24-13-35-10. ​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**camera : 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
++Overall sentiment: Unspecified

**trước_khi đi_sâu hơn , chúng_ta cần khẳng_định một điều : camera note 4 rất tuyệt . 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
note 4	SPSS0013	Positive: tuyệt
+++ Sentiment Words +++
tuyệt	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**nếu như iphone từng được yêu_thích không_phải vì nó chụp đẹp nhất ( chào lumia ) mà vì nó dễ sử_dụng nhất thì nay camera note cũng phần_nào làm_được điều_đó . 
+++ Named Entities +++
iphone	SPAP0000
camera	CMR,CMRV021
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**việc của bạn chỉ_là bấm_nút chụp , máy sẽ xử_lý phần còn_lại cho chúng_ta . 
++Overall sentiment: Unspecified

**camera note 4 đặc_biệt xuất_sắc ở phần tự_động , samsung đã cải_tiến rất nhiều thuật_toán của họ , đặc_biệt là local tone mapping để chỉnh sửa ảnh theo khu_vực rất khéo . 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
note 4	SPSS0013	Positive: đặc_biệt
samsung	SS	Positive: cải_tiến
ảnh	SENV007
+++ Sentiment Words +++
đặc_biệt	OTHP
xuất_sắc	SCRP
cải_tiến	VERP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
đặc_biệt	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**điều này làm_cho chúng_ta có cảm_giác dải dynamic range của máy rất rộng , đôi_khi là rộng quá giới_hạn của một chiếc điện_thoại . 
+++ Named Entities +++
dynamic range	DYR
+++ Sentiment Words +++
rộng	DYRP,LIVP
rộng	DYRP,LIVP
++Overall sentiment: Positive

**lúc_trước thì iphone 5s trở_về trước xử_lý local tone mapping cực_kỳ tốt , nhưng iphone 6/6 plus lại chưa tốt làm_cho ảnh dễ bị cháy khi bị chênh sáng mạnh còn note 4 cải_thiện nhiều so với đời trước . 
+++ Named Entities +++
iphone 5s	SPAP0051
iphone	SPAP0000
ảnh	SENV007
note 4	SPSS0013	Positive: nhiều
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
mạnh	WAVP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**năm_ngoái mình có_mang note 3 đi_chơi chung với lumia 1020 , hệ_quả là note 3 thường_xuyên bị ném ở_nhà vì khu_vực sáng thường_hay bị blow out , thuật_toán xử_lý ảnh quá giả còn note 4 đã đỡ hơn nhiều , rất nhiều . 
+++ Named Entities +++
note 3	SPSS0033
note 3	SPSS0033
ảnh	SENV007
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 10 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**camera này cũng lồi , " mốt mới " , hy_vọng mode này sớm biến_mất 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**tự_động tốt_hơn nhưng samsung vẫn cần phải cải_tiến các thuật_toán liên_quan tới ev và đặc_biệt là hdr . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
tốt_hơn	OTHP
cải_tiến	VERP
đặc_biệt	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**trên iphone thì chúng_ta có chế_độ auto hdr sẽ tự nhận_diện cảnh nào cần hdr và cảnh nào không trong_khi note 4 người_dùng vẫn phải kích_hoạt bằng_tay . 
+++ Named Entities +++
iphone	SPAP0000
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**lý_do nhắc_đến iphone ở_đây là_vì camera note 4 đi_theo hướng đơn_giản_hóa hơn để ai cũng chụp được , đúng_với triết_lý iphone theo từ đầu . 
+++ Named Entities +++
iphone	SPAP0000
camera	CMR,CMRV021
note 4	SPSS0013
iphone	SPAP0000
++Overall sentiment: Unspecified

**ngoài_ra , samsung cũng cần thay_đổi cách người_dùng thay_đổi ev , tốn quá nhiều bước để tăng // giảm sáng cho một bức_hình , ev lại đi_theo bước 0.5 theo kiểu htc thay_vì 0.33 truyền_thống đồng_thời có_vẻ như samsung dựa quá_nhiều vào phần_mềm , ở mức - 2 và + 2 ev mà sự_thay_đổi là không đáng_kể , giống như họ đã cố kiếm chế mọi_thứ bằng phần_mềm chứ không_phải thay_đổi iso hay tốc_độ thật_sự . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
htc	HT
samsung	SS
iso	ISO
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 11 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**trong môi_trường đủ sáng , thậm_chí là hơi gắt thì note 4 vẫn giữ được rất nhiều chi_tiết , cần lưu_ý là bạn phải coi trên máy_tính để có cái nhìn chính_xác hơn . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
chính_xác	SENP,LCDP
++Overall sentiment: Positive

**samsung có tạo một chế_độ hiển_thị riêng là amoled photo để chúng_ta nhìn trên điện_thoại hợp nhãn hơn nhưng nó lại làm cho chúng_ta hơi khó_khăn trong việc xác_định đâu là màu mình mong_muốn để up lên facebook // flickr chia_sẻ với bạn_bè . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
amoled	SCRV005
photo	PHO
++Overall sentiment: Unspecified

**khi mình dùng các máy khác thì ảnh mình nhìn_thấy trên màn_hình không khác_biệt nhiều với hình trên máy_tính còn note 4 hay các máy amoled của samsung thì có , các bạn nên lưu_ý để kéo quá_tay : d 
+++ Named Entities +++
ảnh	SENV007
màn_hình	SCRA02	Positive: nhiều
note 4	SPSS0013
amoled	SCRV005
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 12 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**còn chụp tối thì_sao ? 
+++ Sentiment Words +++
tối	COLN
++Overall sentiment: Negative

**có_thể một trong những lý_do mà samsung tạm bỏ cảm_biến isocell nhà_làm trên s5 để chuyển sang cảm_biến sony là_vì hiệu_năng chụp tối kém . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
cảm_biến	SENA01
isocell	CMRV018
s5	SPSS0043
cảm_biến	SENA01
sony	SO
+++ Sentiment Words +++
tối	COLN
kém	WARN,SPKN,PTTN,OSSN,SENN,WLAN,SOUN,SIZN,LIVN
++Overall sentiment: Negative

**cảm biến sony xuất_hiện trên note 4 có kích_cỡ 1/2.6 , lớn hơn một_chút so với các cảm_biến 1/3 khá phổ_biến nhưng nó vẫn quá nhỏ để nhét độ_phân_giải 16mp vào . 
+++ Named Entities +++
cảm biến	SENA01
sony	SO
note 4	SPSS0013
cảm_biến	SENA01
độ_phân_giải	RESA01
16mp	REGEXENT
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Positive

**chính vì_vậy , kích_cỡ mỗi điểm ảnh chỉ_là 1.1 micromet vuông , không đủ lớn để các giếng sáng bắt ánh_sáng tốt . 
+++ Named Entities +++
ảnh	SENV007
ánh_sáng	SENV002	Positive: tốt
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**samsung đã trang_bị chống rung quang_học để cải_tiến hiệu_năng chụp đêm nhưng rõ_ràng là cái_gì cũng có giới_hạn của nó , hiệu_năng mặt này của note 4 chỉ ở mức trung_bình . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
chống rung quang_học	CMRV011	Positive: cải_tiến
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
cải_tiến	VERP
++Overall sentiment: Positive

**có một điểm_yếu nữa cần nhắc tới : trải nghiệm người_dùng . 
++Overall sentiment: Unspecified

**lại phải nhắc tới iphone một_lần nữa ( không_phải iphone 6 plus thì ai sẽ là đối_thủ chính của note 4 ở phân_khúc màn_hình lớn đây ? ) . 
+++ Named Entities +++
iphone	SPAP0000
iphone 6 plus	SPAP0071
note 4	SPSS0013
màn_hình	SCRA02	Positive: lớn
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Positive

**mỗi khi bấm_nút chụp_ảnh trên iphone , bạn tự_tin là hình đó đã được lưu và chúng_ta cảm_thấy rất an_toàn , không lo bị rung vì máy phản_hồi cực_kỳ nhanh và mọi thao_tác đều được đơn_giản tới mức tối_đa , kể_cả các biểu_tượng . 
+++ Named Entities +++
iphone	SPAP0000
+++ Sentiment Words +++
nhanh	CHSP,CPUP,GPUP,RAMP,WLAP,BLTP,AFCP
++Overall sentiment: Positive

**trên note 4 thì dù đã đi_theo hướng tự_động nhưng cảm_giác bấm_nút chụp_hình cho_đến thao_tác xem hình lại vẫn cho hơi thiếu tự_tin và thường mình phải chụp 2 tấm cho_chắc_ăn dù điều đó không cần_thiết trong hầu_hết các trường_hợp . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**nhìn_chung , camera note 4 là một thay_đổi rất lớn , dù vẫn còn vài nhược_điểm về cơ_chế điều_khiển , cảm_giác chụp hay đôi_khi là cân bằng trắng nhưng rõ_ràng nó tạo rất nhiều cảm_hứng cho người chụp , điều không xuất_hiện ở note 3 hay thậm_chí là s5 . 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
note 4	SPSS0013
note 3	SPSS0033
s5	SPSS0043
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**tiêu cự camera sau của máy ở tỷ_lệ 16:9 là 31mm , không quá hẹp cũng không quá rộng . 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
31mm	REGEXENT
+++ Sentiment Words +++
hẹp	DYRN
rộng	DYRP,LIVP
++Overall sentiment: Neutral

**một_số hình chụp từ note 4 , trừ tấm đầu_tiên không làm_gì và tấm thứ 2 chỉ crop trực_tiếp trên máy thì các tấm còn_lại đều có áp màu sơ_qua một_chút , sau_đó resize 1024 bằng photoshop với chất_lượng 100 % . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
chất_lượng	WARP
++Overall sentiment: Positive

**hình gốc không resize camera galaxy note 4 xem tại flickr của mình . 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
galaxy note 4	SPSS0012
++Overall sentiment: Unspecified

**các bạn có_thể xem bài chi_tiết về camera galaxy note 4 tại_đây . 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
galaxy note 4	SPSS0012
++Overall sentiment: Unspecified

**2014-10-24 04.41.58 1 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**2014-10-24 04.44.56 1 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**2014-10-24 04.45.06 1 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**2014-10-24 04.45.16 1 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**2014-10-24 04.45.31 1 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**2014-10-16 03.41.17 1 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**2014-10-20 04.23.21 1-1 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**2014-10-15 09.58.27 1. ​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**pin : 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
++Overall sentiment: Unspecified

**đây là điểm mạnh của các dòng note trước , và rất tiếc mình không_thể chia_sẻ kỹ với các bạn trong bài review này . 
+++ Sentiment Words +++
mạnh	WAVP
++Overall sentiment: Positive

**máy mình cầm đang là máy thử_nghiệm và chưa thể_up lên bản cập_nhật mới nhất mà samsung cho là sẽ cải_thiện đáng_kể thời_gian sử_dụng pin . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
pin	BATA01
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**vì lý_do gì_đó mà máy mình hết pin khá nhanh , chỉ khoảng hơn 4 tiếng on - screen và 8-9 tiếng stand by . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01	Negative: nhanh
+++ Sentiment Words +++
nhanh	CHSP,CPUP,GPUP,RAMP,WLAP,BLTP,AFCP
++Overall sentiment: Positive

**cái này thì anh @ vuhai6 sẽ cho bạn biết rõ hơn , anh hải đã mua 1 máy chính_thức để thử rồi . 
+++ Sentiment Words +++
rõ	SPKP,COLP
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 26 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**note 4 có một chế_độ sạc pin mới là nếu máy bạn hết pin , nó sẽ nạp đầy 50 % chỉ trong 30 phút và sau_đó sẽ sạc chậm_lại . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
pin	BATA01	Positive: mới
pin	BATA01
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**samsung thực_hiện điều này nhờ vào công_nghệ quickcharge 2.0 của qualcomm cho_phép đẩy nguồn lên 9v 1.67a ( khoảng 15w ) hoặc 5v 2a ( 10w ) sau_này . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**bạn có_thể dùng cục sạc của samsung hoặc sạc của htc như mình có thử_nghiệm hôm_trước , chỉ cần hỗ_trợ quickcharge 2.0 là được . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
htc	HT
++Overall sentiment: Unspecified

**phần_mềm và s - pen : 
+++ Named Entities +++
s - pen	OTHA01
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung có 3 năm kinh_nghiệm trong việc tối_ưu_hóa phần_mềm cho màn_hình lớn , và họ làm điều đó rất tốt trên note 4. lý_do máy có 3gb ram là_vì samsung trang_bị quá_nhiều tính_năng đa_nhiệm , chạy nhiều phần_mềm cùng lúc ( chạy càng nhiều càng giựt , bạn chạy khoảng 2 cái là được rồi ) . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
màn_hình	SCRA02	Positive: lớn
3gb	REGEXENT
ram	RAM
samsung	SS
tính_năng	FUN
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**tính_năng mình thích nhất_là thu_nhỏ màn_hình chỉ bằng cách kéo từ mép , giống với thu_nhỏ cửa_sổ trên pc của chúng_ta . 
+++ Named Entities +++
tính_năng	FUN	Positive: thích
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**ngoài_ra , samsung cũng đã cải_tiến đa nhiệm trên note 4 , thay nút option bằng nút đa nhiệm hiện_đại , nhiều chức_năng hơn ( xem chi_tiết hơn trong video ) . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS	Positive: cải_tiến
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
cải_tiến	VERP
hiện_đại	DESP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 4 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**có một điểm_yếu ở_đây là tuy đã thu_nhỏ cửa_sổ lại nhưng chúng_ta chưa thể kéo nó vào một góc để tự_động co vào làm 2 như windows 7 trở_lên ( tính_năng aero snap ) và đặc_biệt là chưa thể tự_động gom ứng_dụng theo tab kiểu chat head của facebook messenger ( note 4 có hiển_thị kiểu chat head nhưng rất lung_tung và chưa đẹp ) . 
+++ Named Entities +++
windows	OSSV004,OSSV009
tính_năng	FUN
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
đặc_biệt	OTHP
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**nếu samsung làm_được điều đó thì tính_năng đa nhiệm trên note 4 còn tuyệt_vời hơn_nữa . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
tính_năng	FUN
note 4	SPSS0013	Positive: tuyệt_vời
+++ Sentiment Words +++
tuyệt_vời	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**các bạn có_thể xem video để có cái nhìn sơ_bộ , bạn @ duy_luân sẽ nói chi_tiết hơn về vấn_đề này trong một bài khác . 
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung galaxy note _ 4 review - 9 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**vê s - pen , thường thì mình không thích nó vì chẳng mang lại nhiều tác_dụng động thời khá phiền_phức khi phải rút_ra rút_vào . 
+++ Named Entities +++
s - pen	OTHA01
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**trên note 4 thì cuối_cùng , s - pen đã có tác_dụng thật_sự : nó cho_phép chúng_ta chọn văn_bản ở rất nhiều các trường dữ_liệu khác_nhau , chẳng_hạn như trên ứng_dụng facebook là khu_vực mà chúng_ta thường_xuyên không copy được nội_dung mà chỉ có_thể share lại . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
s - pen	OTHA01
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**để làm điều đó bạn chỉ cần nhấn nút trên s - pen và kéo_lên trên đoạn văn_bản cần bôi là xong . 
+++ Named Entities +++
s - pen	OTHA01
++Overall sentiment: Unspecified

**một_số_người cho là samsung đã chụp_ảnh màn_hình khu_vực đó lại và dùng công_nghệ nhận_diện chữ để lấy_dữ_liệu nhưng mình thì cho_rằng họ đã đọc html để lấy trường_dữ_liệu đó . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**dù_sao thì nó cũng rất phức_tạp và chúng_ta không cần quan_tâm nhiều , chỉ biết là nó làm_việc được , thế_là xong : d 
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**samsung galaxy note _ 4 review - 23 . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**ngoài_ra , trên s - pen mới còn xuất_hiện một ngòi_bút với tên_gọi tiếng việt là bút thư_pháp . 
+++ Named Entities +++
s - pen	OTHA01	Positive: mới
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**với cây_bút này thì cả_người viết xấu như mình cũng vẽ được các nét không tệ chút_nào . 
+++ Sentiment Words +++
xấu	PHON,MARN,DESN,SCRN
nét	LCDP,LIVP
++Overall sentiment: Neutral

**trong video mình có thử các nét_bút đó , cực_kỳ thích . 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**các nét còn_lại thì vẽ cỡ nào cũng xấu nên không hài_lòng lắm : d trên note 4 thì s - pen mới được cải tiến_độ_nhạy lên nhận_được 2048 mức lực khác_nhau so với 1024 trước_đó . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
s - pen	OTHA01	Positive: mới
+++ Sentiment Words +++
nét	LCDP,LIVP
xấu	PHON,MARN,DESN,SCRN
hài_lòng	OTHP,VERP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**cái này bạn nào vẽ chắc sẽ cảm_nhận được , mình không có hoa_tay nên thấy cũng bình_thường . 
++Overall sentiment: Unspecified

**khen nhiều về phần_mềm , vậy điểm_yếu là_gì ? touchwiz vẫn quá nặng_nề và khó sử_dụng , đặc_biệt là các tính_năng liên_quan tới s - pen hay các tính_năng nâng_cao , các thiết_lập . 
+++ Named Entities +++
tính_năng	FUN
s - pen	OTHA01
tính_năng	FUN
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
khó	OTHN
đặc_biệt	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**nếu chưa_từng dùng s - pen bao_giờ hoặc thậm_chí đã dùng note 2 , note 3 thì bạn vẫn phải đánh_vật cả ngày để nhớ đủ các chức_năng của cây_bút mới . 
+++ Named Entities +++
s - pen	OTHA01
note 3	SPSS0033
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**thật may là samsung đã dần cố_gắng cải_tiến , đưa nhiều hơn những chức_năng hữu_ích vào menu bên_ngoài nhưng rõ_ràng nó vẫn chưa đủ , rất nhiều người cuối_cùng chẳng đụng tới bút ( dù dây là lý_do họ mua note ) hoặc chỉ dùng một_vài chức_năng nào_đó mà không phải là tất_cả như samsung mong_muốn . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
cải_tiến	VERP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
hữu_ích	OTHP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**kết_luận : 
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung galaxy note 4 là một chiếc điện_thoại rất tuyệt , nó không_chỉ xử_lý bài_toán về cấu hình ( lag ) mà còn xử_lý luôn_cả vấn_đề ngoại_hình mà nhiều người than_phiền trước_kia . 
+++ Named Entities +++
samsung galaxy note 4	SPSS0013
cấu hình	CFG
+++ Sentiment Words +++
tuyệt	OTHP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**rõ_ràng với những thay_đổi đó thì note 4 trở_nên đáng lựa_chọn hơn , rất tiếc là nó không_còn một_mình một đường như trước_kia với sự_xuất_hiện của iphone 6 plus . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
iphone 6 plus	SPAP0071
++Overall sentiment: Unspecified

**hiện_tại chưa rõ giá của iphone 6 plus ở việt_nam là bao_nhiêu nhưng với động_thái tăng một triệu đồng lên thành 18 triệu thì chắc_chắn thiện_cảm của người_dùng dành cho note 4 sẽ bị giảm đi ít_nhiều . 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
iphone 6 plus	SPAP0071
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
rõ	SPKP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**xét về mặt sản_phẩm đơn_thuần , note 4 rất xuất_sắc . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013	Positive: xuất_sắc
+++ Sentiment Words +++
xuất_sắc	SCRP
++Overall sentiment: Positive

**nếu bạn chưa_bao_giờ có kinh_nghiệm dùng android và muốn thử_nghiệm một cái_gì_đó rất android , tức rối nhưng cực_kỳ nhiều tính_năng và cho_phép tùy_biến rất nhiều thì rõ_ràng note 4 là một lựa_chọn khó có_thể sai được . 
+++ Named Entities +++
android	OSSV002
android	OSSV002
tính_năng	FUN
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
khó	OTHN
++Overall sentiment: Positive

**tuy_nhiên , người_dùng muốn mọi_thứ nhẹ_nhàng , vui_vẻ hơn mà không bị ngập tràn trong quá_nhiều thứ , và đặc_biệt là có giá_rẻ hơn thì htc one max , lg g pro 2 hay đặc_biệt là xperia z ultra với giá siêu thấp so với cấu hình cũng là những lựa_chọn rất hợp_lý . 
+++ Named Entities +++
htc one max	SPHT0071
lg	LG
xperia z ultra	SPSO0081
giá	PRCA01	Positive: thấp
cấu hình	CFG
+++ Sentiment Words +++
đặc_biệt	OTHP
giá_rẻ	OTHP
đặc_biệt	OTHP
thấp	RESN,PPIN,ISON,PRCP
hợp_lý	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**ưu_điểm : 
++Overall sentiment: Unspecified

**thiết_kế cải_tiến rất nhiều 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01	Positive: cải_tiến
+++ Sentiment Words +++
cải_tiến	VERP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**s - pen hữu_ích hơn_hẳn 
+++ Named Entities +++
s - pen	OTHA01	Positive: hữu_ích
+++ Sentiment Words +++
hữu_ích	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**hiệu_năng tốt_hơn các đời exynos trước 
+++ Named Entities +++
exynos	CHSV021
+++ Sentiment Words +++
tốt_hơn	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**camera chụp ngày xuất_sắc 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021	Positive: xuất_sắc
+++ Sentiment Words +++
xuất_sắc	SCRP
++Overall sentiment: Positive

**pin tốt ( chờ xác_nhận ) , sạc_nhanh 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01	Positive: tốt
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**nhược_điểm : 
++Overall sentiment: Unspecified

**chụp đêm chưa ngon 
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**không chống nước như s5 , hoàn_thiện chưa tương_xứng với giá_thành 
+++ Named Entities +++
s5	SPSS0043	Positive: hoàn_thiện
giá_thành	PRCA03
+++ Sentiment Words +++
hoàn_thiện	DESP
++Overall sentiment: Positive

**phần_mềm vẫn còn rối 
++Overall sentiment: Unspecified

**giá 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
++Overall sentiment: Unspecified

**cấu_hình cơ_bản : 
+++ Named Entities +++
cấu_hình	CFG
++Overall sentiment: Unspecified

**mạng : 2.5g , 3g , 4g ( cat 4 , cat 6 ) 
+++ Named Entities +++
mạng	NETA01
2.5g	REGEXENT
3g	OTCV018
4g	REGEXENT
++Overall sentiment: Unspecified

**vi xử_lý : exynos 8 nhân ( 1.9ghz quad cortex a57 + 1.3ghz quad cortex a53 ở việt_nam 
+++ Named Entities +++
exynos	CHSV021
8 nhân	CPUV018
1.9ghz	REGEXENT
1.3ghz	REGEXENT
++Overall sentiment: Unspecified

**màn hình : 5.7 " , quad hd super amoled ( 2560 x 1440 ) 
+++ Named Entities +++
màn hình	SCRA02
quad hd	RESV014
super amoled	SCRV006
++Overall sentiment: Unspecified

**os : android 4.4 
+++ Named Entities +++
os	OSS
android	OSSV002
++Overall sentiment: Unspecified

**camera : 16 mp , smart ois ( chống rung quang_học thông_minh ) , camera trước : 3.7mp , f1.9 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
16 mp	REGEXENT
ois	CMRV012
chống rung quang_học	CMRV011
camera	CMR,CMRV021
3.7mp	REGEXENT
++Overall sentiment: Unspecified

**bộ_nhớ trong : 32gb , khe thẻ microsd hỗ_trợ thẻ lên_đến 64gb 
+++ Named Entities +++
bộ_nhớ trong	INTA01
32gb	EXTV010,INTV004
khe thẻ	CASA01
64gb	EXTV011,INTV005
+++ Sentiment Words +++
trong	HEPP,HEPA01P,SPKP,SOUP
++Overall sentiment: Positive

**ram 3gb 
+++ Named Entities +++
ram	RAM
3gb	REGEXENT
++Overall sentiment: Unspecified

**cảm biến vân_tay 
+++ Named Entities +++
cảm biến	SENA01
++Overall sentiment: Unspecified

**pin : 3220mah , sạc_nhanh 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
3220mah	REGEXENT
++Overall sentiment: Unspecified

**kích_thước : 153.5 x 78.6 x 8.5mm 
+++ Named Entities +++
kích_thước	KTHA01
8.5mm	REGEXENT
++Overall sentiment: Unspecified

**trọng_lượng : 176g 
+++ Named Entities +++
trọng_lượng	WEI
176g	REGEXENT
++Overall sentiment: Unspecified

**đánh_giá rất hay nhưng i cuồng lại sắp gọi thím sơn là seeder r 
++Overall sentiment: Unspecified

**note năm nào cũng là đỉnh của đỉnh . 
+++ Sentiment Words +++
đỉnh	OSSP
đỉnh	OSSP
++Overall sentiment: Positive

**năm_nay không_biết sẽ làm_ăn thế_nào khi các đối_thủ cũng có những bược tiến lớn , gần_như ss không đủ_sức cản_lại . 
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Positive

**năm 2013 , samsung cũng đứng thứ 6 trên thế_giới về tiền kiếm được - lợi_nhuận ( công_ty số 1 không_phải là apple mà là 1 công_ty trung_quốc nhé ) . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
apple	AP
++Overall sentiment: Unspecified

**6 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung electronics 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**> net income from cont. operations : $ 27.2 billion 
++Overall sentiment: Unspecified

**> country : south korea 
++Overall sentiment: Unspecified

**> industry : technology hardware , storage and peripherals 
++Overall sentiment: Unspecified

**> revenue : $ 216.6 billion 
++Overall sentiment: Unspecified

**có con note 1 vỡ màn giờ vẫn vứt xó nhìn con này không có thích lắm 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**mong a e bình_tĩnh không war ở topic này .. ... : d ... 
++Overall sentiment: Unspecified

**với mình thì note 4 là hàng top điện_thoại của thế_giới , mà đã là top thì mọi so_sánh là khập_khiễng ... 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**cũng_như ng dùng iphone vậy ... . 
+++ Named Entities +++
iphone	SPAP0000
++Overall sentiment: Unspecified

**huề , hoặc m.u thua 1 trái mình có note 4 , không thì mất 2 tuần lương : ( 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**nếu giá chỉ 10 chai thì mới gọi là hoàn_thiện 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
hoàn_thiện	DESP
++Overall sentiment: Positive

**trời sanh sam 1938 sao còn sanh pô 1975 ( apple ) 
+++ Named Entities +++
apple	AP
++Overall sentiment: Unspecified

**thiết_nghĩ là 1 đảng_viên yeu nuoc thì hãy mua máy samsung 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**quá chuan phải ko 
++Overall sentiment: Unspecified

**samsung chỉ đem so với samsung với phiên_bản trước 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**và chỉ như_thế 
++Overall sentiment: Unspecified

**thích quá mà hem được mua híc_híc 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**đã và đang dùng e nó ... quá tuyệt 
+++ Sentiment Words +++
tuyệt	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**ngoại_trừ hở 4 cạnh viền. còn_lại ok : ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**ngoại_trừ hở 4 cạnh viền. còn_lại ok : ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**bên cellphones ngta tets và kiểm_tra rồi , cái khe đó đâu_có lớn đâu và các máy z2 or z1 của sony cũng có . 
+++ Named Entities +++
z2	SPSO0033
z1	SPSO0043
sony	SO
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Positive

**nhưng mắt_thường k thể nhìn đc 
++Overall sentiment: Unspecified

**điện_thoại đầu_tiên trên thế_giới có chức_năng cà credit card . 
+++ Named Entities +++
card	CAR
++Overall sentiment: Unspecified

**tết giảm giá mua là hợp_lí , 18 củ quá chát 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01	Positive: mua
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
hợp_lí	OTHP
chát	PRCN
++Overall sentiment: Positive

**cứ_tưởng đc bóc_tem 
++Overall sentiment: Unspecified

**phần open in multi window view của máy em k bật on được hiccc . 
++Overall sentiment: Unspecified

**bình_thường thôi 
++Overall sentiment: Unspecified

**10 chai , mua đồ_ăn cắp à : ) 
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**cái title quá chính_xác : d 
+++ Sentiment Words +++
chính_xác	SENP,LCDP
++Overall sentiment: Positive

**đồng_ý với tiêu_đề của chủ thớt : chiếc note hoàn_thiện nhất ( so với samsung note1 , note2 , note3 ) , chứ hoàn_toàn không_phải và không_bao_giờ là chiếc điện_thoại hoàn_thiện nhất . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
hoàn_thiện	DESP
hoàn_thiện	DESP
++Overall sentiment: Positive

**làm_gì có cái điện_thoại nào mà gọi là hoàn_thiện nhất được 
+++ Sentiment Words +++
hoàn_thiện	DESP
++Overall sentiment: Positive

**đắt hơn note 3 1tr nhưng đáng_giá hơn 6,9 lần . 
+++ Named Entities +++
note 3	SPSS0033
++Overall sentiment: Unspecified

**đó là so với riêng note 3 . 
+++ Named Entities +++
note 3	SPSS0033
++Overall sentiment: Unspecified

**mọi_thứ gần_như rất ổn , trừ cái chỗ camera thì quá xấu 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021	Negative: xấu
+++ Sentiment Words +++
ổn	WARP
xấu	PHON,MARN,DESN,SCRN
++Overall sentiment: Neutral

**cùng_lắm là hoàn_thiện nhất ở thời_điểm hiện_tại thôi thớt : v 
+++ Sentiment Words +++
hoàn_thiện	DESP
++Overall sentiment: Positive

**các bác chỉ cách cho e với ... e k bật on được ạ . 
++Overall sentiment: Unspecified

**máy nào_cũng hở nhưng note 4 hở nhất . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**cái nắp lưng nhựa năm_nay a samsung có chiêu mài mỏng lét áp vào khung nhôm nên cảm_giác khít và chặt ché hơn_hẳn mọi năm . 
+++ Named Entities +++
nhựa	PTTV007
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**ngon toàn_tập .. ... ... ... ... ... ... ... . .chờ giá mềm ! 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**bóc_tem là_gì 
++Overall sentiment: Unspecified

**bóc_tem được gì ? 
++Overall sentiment: Unspecified

**hay chỉ để chứng_tỏ mình kéo nhanh nhất mà chả đọc được gì ? 
+++ Sentiment Words +++
nhanh	CHSP,CPUP,GPUP,RAMP,WLAP,BLTP,AFCP
++Overall sentiment: Positive

**một phong_cách pha_tạp rất hoàn_hảo : nắp lưng giống bb , cạnh giống ip5 , mặt trước_sau vẫn ss. : p 
+++ Named Entities +++
ip5	SPAP0032
++Overall sentiment: Unspecified

**có tiền thì hốt ngay em này . 
++Overall sentiment: Unspecified

**không đắng đo : ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**" bò , cứ lo bò trắng_răng " 
++Overall sentiment: Unspecified

**note 4 tất_nhiên là chiếc note tốt nhất rồi 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**em đang xài note 3 và đang rất hài_lòng , phần_mềm samsung sẽ là thừa thải với ai ít khám_phá và rất đầy_đủ nếu ai có nhu_cầu . 
+++ Named Entities +++
note 3	SPSS0033
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
hài_lòng	OTHP,VERP
ít	SENN,OTCN,FLFN,AFMN,FCPN,INTN
đầy_đủ	OTCP
++Overall sentiment: Positive

**đang_cố kiếm tiền sang năm mua note 4 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**mấy hôm_nay ngày_nào cũng có 1 bài_nói về note 4 . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**note 4 là 1 chiếc điện_thoại tuyệt_vời , điều_nay không_ai phủ nhận . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
tuyệt_vời	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**nhưng có 1 sự_thật_là nó không_phải là chiếc điện_thoại dành cho đại_đa_số mọi_người . 
++Overall sentiment: Unspecified

**tinh_tế cũng_nên quan_tâm đến nhu_cầu của mọi_người bây h là các smartphone giá bình_dân . 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
+++ Sentiment Words +++
tinh_tế	DESP
++Overall sentiment: Positive

**lumia 730 , ss prime ra_mắt đã_lâu nhưng mình chưa thấy có bài đánh_giá nào về những chiếc điện_thoại tầm_trung này , trong_khi đó nó lại là lựa_chọn của hầu_hết các bạn trẻ bây h . 
+++ Named Entities +++
lumia 730	SPNM0041
++Overall sentiment: Unspecified

**tinh_tế dành quá_nhiều thời_gian cho những smartphone cao_cấp rồi . 
+++ Sentiment Words +++
tinh_tế	DESP
cao_cấp	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**chỉ cần nhìn mặt_sau là biết của samsung 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**bài_viết rất hay . 
++Overall sentiment: Unspecified

**note bao_giờ cũng đc hoàn_thiện rất tốt . 
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**ps : lần trc có 2 bài đánh_giá 6 vs 6 + viết rất dài . 
+++ Sentiment Words +++
dài	DYRP,ISOP,SIZN
++Overall sentiment: Neutral

**các thím nói mod ko ra_gì . 
++Overall sentiment: Unspecified

**bây_giờ mod viết thế này mấy thím thích gây war hài_lòng chưa hay vẫn ngứa : d 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
hài_lòng	OTHP,VERP
++Overall sentiment: Positive

**đã toàn_là máy đt fs của các hãng thì phải nói là nhìn thật đã. : " ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**ngoài @ duy luân thì @ sonlazio là người có những bài_viết khách_quan và trung_thực , chi_tiết nhất mà mình thích đọc : ) 
+++ Sentiment Words +++
trung_thực	COLP
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**vẫn chung_tình vs em 5s thôi ! 
+++ Named Entities +++
5s	SPAP0053
++Overall sentiment: Unspecified

**giá chát quá thôi chứ nhìn_chung là ổn 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01	Negative: chát
+++ Sentiment Words +++
chát	PRCN
ổn	WARP
++Overall sentiment: Neutral

**bài review nào của anh sơn cũng cực kì chi_tiết với công_phu : ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**mình nhớ không nhầm thì ấn và giữ nút trở_lại ( back ) là bật được bạn 
++Overall sentiment: Unspecified

**mình nhớ không nhầm thì ấn và giữ nút trở_lại ( back ) là bật được bạn 
++Overall sentiment: Unspecified

**vẫn biết là máy thử_nghiệm mà sao pin tệ quá nhể : eek : 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01	Negative: tệ
+++ Sentiment Words +++
tệ	WARN,PHON,DESN,HEPN,HEPA01N,SPKN,SCRN,SOUN,SIZN
++Overall sentiment: Negative

**thế_còn ip6 theo ý_kiến của bạn thì đặt tiêu_đề như_thế_nào 
+++ Named Entities +++
ip6	SPAP0062
++Overall sentiment: Unspecified

**cứ đến trang 5 hoặc 6 là bắt_đầu có tranh_luận nảy_lửa : ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**bản_thân apple cũng luôn chỉ nói " chiếc iphone tốt nhất thôi " , chả có cái phone nào_là tốt nhất chung_chung cả , tốt nhất với cá_nhân nào_đó thì có . 
+++ Named Entities +++
apple	AP
iphone	SPAP0000	Positive: tốt
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**à mà tốt nhất đừng nhắc_đến iphone ở_đây , lại chuẩn_bị loạn lên cho mà xem 
+++ Named Entities +++
iphone	SPAP0000
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**mod sonlazio với duyluan viết bài tôi thấy là tốt nhất trong tinh_tế . 
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
tinh_tế	DESP
++Overall sentiment: Positive

**còn các mod khác tôi thấy chỉ làm_tròn vai thôi , người thì đánh_giá hơi chủ_quan , thiên_vị , người thì hời_hợt , người thì cái tật nói_ngọng mãi không sửa được . 
++Overall sentiment: Unspecified

**các bác cứ có mấy bài nhận_xét chi_tiết kiểu này làm em ham_hố . 
++Overall sentiment: Unspecified

**là fan note và đang dùng note 2 , nhìn mà cứ muốn đổi mà kinh_tế không cho_phép 
++Overall sentiment: Unspecified

**nói_ngọng thì phải chịu sữa mới được . 
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**mình đã thử mà không được : ( 
++Overall sentiment: Unspecified

**: confused : công_nghệ thay_đổi luôn_luôn và các bạn đam_mê công_nghệ luôn phải đối mặt với tình_trạng có_thể lạc_hậu bất_kỳ lúc_nào . 
++Overall sentiment: Unspecified

**thật_sự ngày_xưa màn_hình sony z rất xấu , nhưng đến z1 , z2 thì tiến_bộ rõ_rệt 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
sony	SO	Negative: xấu
z1	SPSO0043
z2	SPSO0033
+++ Sentiment Words +++
xấu	PHON,MARN,DESN,SCRN
++Overall sentiment: Negative

**màn hình note và galaxy s trước bị cho là màu rực nhưng giờ màn lcd của lg còn rực hơn 
+++ Named Entities +++
màn hình	SCRA02
lcd	SCRV001
lg	LG	Negative: rực
+++ Sentiment Words +++
rực	LCDN
rực	LCDN
++Overall sentiment: Negative

**màn 2k của g3 mọi_người nghĩ là sẽ vượt trội_hơn màn full hd nhưng nhiều người lại than là ám vàng nặng . 
+++ Named Entities +++
g3	SPLG0012
full hd	RESV013	Positive: nhiều
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**trong bài này thì mod bảo màn note bị ám nhẹ một lớp mờ ( thực_sự thì từ dạo note 3 mình đã thấy hiện_tượng này rồi ) . 
+++ Named Entities +++
note 3	SPSS0033
+++ Sentiment Words +++
nhẹ	OSSP
++Overall sentiment: Positive

**nói_chung giờ ko biết màn_hình nào đẹp hơn màn nào_nữa 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Positive: đẹp
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**thế đem_qua so_sánh vs ip cho tụi mày gây war gõ phím_nhé 
++Overall sentiment: Unspecified

**: dtạm thời chúng_ta công_nhận note 4 đứng_đầu android và thứ 2/3 lần_lượt là z3/z3c . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
android	OSSV002
++Overall sentiment: Unspecified

**sau_đó đến cac thím m8 và g3 . 
+++ Named Entities +++
m8	SPHT0012
g3	SPLG0012
++Overall sentiment: Unspecified

**vậy_là đủ tứ_đại thiên_vương của android rồi : sung - sony - htc - lg . 
+++ Named Entities +++
android	OSSV002
sony	SO
htc	HT
lg	LG
++Overall sentiment: Unspecified

**: rolleyes : 6 tháng đầu_năm sau sẽ ntn đây ? 
++Overall sentiment: Unspecified

**sản_phẩm càng ngày_càng ngon , anwm sau còn được buff ăn l tập_thể nữa . 
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**vỏ của ip6 thích_hợp cho màn_hình to , nhưng thiết_kế của 5s lại quá đẹp . 
+++ Named Entities +++
vỏ	VOMA01
ip6	SPAP0062
màn_hình	SCRA02
thiết_kế	DESA01
5s	SPAP0053	Positive: đẹp
+++ Sentiment Words +++
to	SPKP,SIZN,SPKN,SOUN
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**đã yêu thì cũng phải học chấp_nhận sự_hơi xấu của 6 so với 5s nữa anh 
+++ Named Entities +++
5s	SPAP0053
+++ Sentiment Words +++
yêu	VERP
xấu	PHON,MARN,DESN,SCRN
++Overall sentiment: Neutral

**câu_cuối của bác chuẩn , nhưng mà không được đâu , mới 3 trang_đầu đã có gạch_rồi , mà tinhte cũng cần view , thôi vẫn sẽ cứ loạn lên thôi . 
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**mod đúng hay admin đúng ... : v 
++Overall sentiment: Unspecified

**tự_ty à , tự_kỷ à ! 
++Overall sentiment: Unspecified

**thích war à ? ? ? 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**sao phải xoắn thế ! 
++Overall sentiment: Unspecified

**bất_lực à ? 
++Overall sentiment: Unspecified

**ăn với nói ! 
++Overall sentiment: Unspecified

**phải công_nhận note là dòng đáng mua nhất của sam , về mọi_mặt , s giá chát + gà ! s phải sau note 1 cấp mới đúng giá_trị sử_dụng 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01	Negative: chát
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
chát	PRCN
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**ăn tết xong , nếu n4 docomo loại 2 sim tầm ~ 9tr thì sẽ múc e nó , chốt hạ là_vậy 
+++ Named Entities +++
sim	SIM
++Overall sentiment: Unspecified

**pin hơn 4h tẹo là rất bình_thường , riêng về pin thua đứt ip6 + ! 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
pin	BATA01
ip6 +	SPAP0074
++Overall sentiment: Unspecified

**cấm_cãi 
++Overall sentiment: Unspecified

**đã xài note 2 , chán chuyển lg g2 . 
+++ Named Entities +++
lg g2	SPLG0032
++Overall sentiment: Unspecified

**giờ yên_lòng với g2 và đợi_thời đủ gạo sẽ rinh iphone cho nó lành các bác ạ . 
+++ Named Entities +++
g2	SPLG0032
iphone	SPAP0000
++Overall sentiment: Unspecified

**@ sonlazio note 4 chip exynos dùng cảm biến ảnh isocell mà , chip 805 thì xài của sony 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
chip	CHSA03
exynos	CHSV021
cảm biến	SENA01
ảnh	SENV007
isocell	CMRV018
chip	CHSA03
sony	SO
++Overall sentiment: Unspecified

**không phải là ss mài mỏng mà là ss thiết_kế mỏng = ) ) 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01
++Overall sentiment: Unspecified

**bạn chả hiểu gì về gia_công chế_tạo cả : p 
++Overall sentiment: Unspecified

**hàng_chôm_chôm : ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**giá xtay dễ_chịu hơn 18 triệu nhiều 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01	Positive: dễ_chịu
+++ Sentiment Words +++
dễ_chịu	OTHP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**https : //www.nhattao.com // threads // note4 - quoc-te-nguyen - seal.3504270/ 
++Overall sentiment: Unspecified

**mọi_thứ đều ngon , trừ mỗi cái cut diamond 
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**mình rất ko thích anh sam với cái_vỏ nhựa rẽ tiền , và chưa_bao_giờ sài smartphone samúng , nhưng khi note 4 ra mình là người đầu_tiên mua nó . 
+++ Named Entities +++
nhựa	PTTV007
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**mua ngày 23/10 và đến hôm_nay là đã 3 ngày trên tay rồi mà vẩn còn nhiều thứ để vọc . 
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**đúng là phần_mềm còn hơi rối nhưng mức_độ hoàn_thiện của sản_phẩm là ok. ơ nhưng_mà giá em này hiện_nay chỉ ~ 17tr thui mà 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
+++ Sentiment Words +++
hoàn_thiện	DESP
++Overall sentiment: Positive

**đã từng dùng tất_cả các thể loại và ký hợp_đồng dài_hạn với dòng note của samsung . 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**bh có ip6 + chứ trước_đây một tay ip một tay ipad thấy mệt . 
+++ Named Entities +++
ip6 +	SPAP0074
++Overall sentiment: Unspecified

**cầm con note3 cảm_thấy thay_thế được ip + ipad . 
++Overall sentiment: Unspecified

**các sp của apple thì có độ hoàn_thiện rất xuất_sắc , phần_cứng phần_mềm được tối_ưu_hóa cao nhưng hệ_điều_hành đóng của apple lại gây khó cho người_sử_dụng rất nhiều . 
+++ Named Entities +++
apple	AP
phần_cứng	HAR
apple	AP	Negative: khó
+++ Sentiment Words +++
xuất_sắc	SCRP
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
khó	OTHN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**đang_dùng note 3 , rajasthan ok và đợi note4 giảm_giá . 
+++ Named Entities +++
note 3	SPSS0033
++Overall sentiment: Unspecified

**18 tr có_vẻ k hợp_lý 
+++ Sentiment Words +++
hợp_lý	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**macbook ko phải con nào màu cũng chuẩn ông hiệp so với lap làm_gì , kiếm cái tivi màu_chuẩn mà so sáng ấy chứ : ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**iphone 5 là chiếc điện_thoại khá hoàn_thiện của apple , và giờ note 4 cũng_vậy : d 
+++ Named Entities +++
iphone 5	SPAP0031
apple	AP
note 4	SPSS0013
++Overall sentiment: Unspecified

**tưởng note 4 ê xỳ nốt xài cảm_biến isocell chứ mod , snap mới xài cảm_biến sony . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
cảm_biến	SENA01
isocell	CMRV018
cảm_biến	SENA01
sony	SO
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**ôi , nikon df ... . 
+++ Named Entities +++
nikon	NI
++Overall sentiment: Unspecified

**sai ngay từ tít , chiếc note 5 mà ra tốt_hơn chiếc này thì sao , đùa với bạn_đọc công_nghệ ah ? 
++Overall sentiment: Unspecified

**de lai con note 1 gia tot di bac : ) 
++Overall sentiment: Unspecified

**diển đàn bựa ra vì những comment của bác_đấy 
++Overall sentiment: Unspecified

**dù ko thích samesung nhưng_mà phải công_nhận camera note 4 này khá là ngon_đó . 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**mie sony làm_gì đi chứ : d . 
+++ Named Entities +++
sony	SO
++Overall sentiment: Unspecified

**mảng chụp_hình ngon vậy_mà đưa vô phone chụp ko thể gọi_là quá xuất_sắc dc . 
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
xuất_sắc	SCRP
++Overall sentiment: Positive

**mấy dòng cybershot trc thì còn ok. xperia sau_này thấy có_vẻ đuối quá . 
++Overall sentiment: Unspecified

**để tới ra tết âm_lịch là đổi ngang dc con ip5s ngay . 
+++ Named Entities +++
ip5s	SPAP0052
++Overall sentiment: Unspecified

**hơn_nữa lúc_đó thì note 4 cũng lên android 5 . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
android	OSSV002
++Overall sentiment: Unspecified

**lollipop , tối_ưu phần_mềm hơn , pin tốt_hơn , mượt hơn . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01	Positive: tốt_hơn
+++ Sentiment Words +++
tối_ưu	VERP
tốt_hơn	OTHP
mượt	OSSP
++Overall sentiment: Positive

**lúc_đó đổi cũng chưa muộn . 
++Overall sentiment: Unspecified

**em đang có note 4 snapdragon bản_quốc_tế của nhà mạng at & t.anh em nào có nhu_cầu thì pm em nhé.giá cả rất hấp_dẫn ( chỉ có 1 cái thôi nhé ) .em được ng nhà mua cho mà thấy không hợp nên muốn bán ( imei đầy_đủ nên cac bác yên_tâm nhé , test thoải_mái ) 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
snapdragon	CHSV002
mạng	NETA01
+++ Sentiment Words +++
hấp_dẫn	OTHP
mua	VERP
đầy_đủ	OTCP
thoải_mái	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**bán note 3 , ai mua hem ? 
+++ Named Entities +++
note 3	SPSS0033	Positive: mua
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**đi đâu_cũng thấy bạn này đưa cái doanh_số ra khè , sản_phẩm được nhiều người sử_dụng nhất chưa_chắc là sản_phẩm tốt nhất nhé_bạn . 
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**em đang chờ màu gold ra để đổi thôi , tự_nhiên máu màu gold quá. hehe 
++Overall sentiment: Unspecified

**hoàn_thiện tốt thì phải kể_tới lumia 930 , xperia z3 , iphone 6 chứ note 4 chưa có cửa vì samsung họ chưa có nhiều kinh_nghiệm 
+++ Named Entities +++
lumia 930	SPNM0021
xperia z3	SPSO0012
iphone 6	SPAP0061
note 4	SPSS0013
samsung	SS
+++ Sentiment Words +++
hoàn_thiện	DESP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**cũng giống như mỗi khi bắt ma túy nếu số_lượng lớn thì đều nói . 
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Positive

**đây là vụ .. ... vs số_lượng lớn nhất từ trước tới nay. h đến note 4 cũng phán y_như notwe3 năm_ngoái . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Positive

**sang_năm nếu_có not5 cũng_vậy 
++Overall sentiment: Unspecified

**cứ đua cấu hình mình chỉ cần như note 3 là okê . 
+++ Named Entities +++
cấu hình	CFG
note 3	SPSS0033
++Overall sentiment: Unspecified

**cải_thiện pin thì ủng_hộ ... . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
++Overall sentiment: Unspecified

**18 chai . 
++Overall sentiment: Unspecified

**quá mặn ? 
++Overall sentiment: Unspecified

**chỉ tranh_thủ anti được chỗ nào thì anti thôi_à 
++Overall sentiment: Unspecified

**công_nhận là note 4 cải_tiến nhiều nhất là thiết_kế nhìn sang hơn_hẳn đặc_biệt là màu_đen . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013	Positive: cải_tiến
thiết_kế	DESA01
+++ Sentiment Words +++
cải_tiến	VERP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
đặc_biệt	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**mình cũng đồng_ý là không_thể có chiếc điện_thoại nào_là hoàn_hảo nhất được vì thời_gian sẽ làm độ hoàn_hảo của 1 sản_phẩm thụt_lùi_lại , năm trước nó là hoàn_hảo nhất thì năm_nay không_phải là nó nữa . 
++Overall sentiment: Unspecified

**một chiếc điện_thoại tốt , đáng mua nếu có tiền . 
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**hế cái hãng có doanh_số cao nhất ấy nó có bố_thí cho bạn đồng nào ko mà bạn tỏ_ra tự_hào vì doanh_số của nó như_vậy ? lúc bạn chết nó có khóc cho bạn ko ? cái điện_thoại ta chỉ đánh_giá qua tác_dụng mà nó mang lại cho mình , thấy phù_hợp với nhu_cầu thì mình khen , ko nên mù_quáng như_vậy bạn ạ . 
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Neutral

**mình thích chất_liệu da mặt_sau quá , giản_dị nhưng sang_trọng , quý_phái : ) 
+++ Named Entities +++
chất_liệu	MARA01
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
sang_trọng	SCRP
++Overall sentiment: Positive

**thâm vcc . 
++Overall sentiment: Unspecified

**note 4 năm_nay quá tuyệt , nhưng mà em hy_vọng vào note 5 , năm_sau nhất_định sẽ có_nhiều đột_phá , quan_trọng là lúc_ấy thì em mới có đủ lúa để mua : d 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013	Positive: tuyệt
+++ Sentiment Words +++
tuyệt	OTHP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**18 chai mà vẫn giả_da à anh sam làm nguyên_khối như ip cho sang ... 
++Overall sentiment: Unspecified

**thích thì nhích , mai bán_nhà làm con coi . 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**samsung đại_đế 
+++ Named Entities +++
samsung	SS
++Overall sentiment: Unspecified

**vãi điểm bechmark hơn s5 bản vn có tí_xíu s5 42000 rồi 
+++ Named Entities +++
s5	SPSS0043
s5	SPSS0043
++Overall sentiment: Unspecified

**tuyệt_vời nhất của note 4 là giảm_giá nhanh , bao_nhiêu chú chờ ..sẵn ... xách tay để_xúc 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013	Positive: nhanh
+++ Sentiment Words +++
tuyệt_vời	OTHP
nhanh	CHSP,CPUP,GPUP,RAMP,WLAP,BLTP,AFCP
++Overall sentiment: Positive

**con này chắc ai cho mình dùng tạm thôi . 
++Overall sentiment: Unspecified

**to quá . 
+++ Sentiment Words +++
to	SPKP,SIZN,SPKN,SOUN
++Overall sentiment: Neutral

**thua 1280 huyễn_thoại của mình . 
++Overall sentiment: Unspecified

**hay đấy. ngắn_gọn hơn 
++Overall sentiment: Unspecified

**cái này mình cũng có thông_tin như bác , nên tính hỏi_lại chủ thớt ☺ 
++Overall sentiment: Unspecified

**đã vọc qua rất nhiều máy và hệ_điều_hành , mình nhận_thấy điểm_yếu nhất của note 4 đó là có quá_nhiều cái mới_mẻ để mình tìm_hiểu : d nhất là cây_bút spen . 
+++ Named Entities +++
note 4	SPSS0013
spen	OTHA02
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**bài đánh_giá rất hay và thật , không như nhiều mod áp_đặt ý_kiến chủ_quan của mình vào bài đánh_giá hoặc so_sánh , gây không ít war 
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
ít	SENN,OTCN,FLFN,AFMN,FCPN,INTN
++Overall sentiment: Neutral

**cập_nhật thông_tin chậm vậy_bạn . 
+++ Sentiment Words +++
chậm	CHSN,CPUN,GPUN,RAMN,BLTN,AFCN
++Overall sentiment: Negative

**y_như rằng con nào được anh_em tinh_tế khen nhiêu thì bán_ế hơn bình_thường , còn con nào bj chê là bán tốt hơn bình thường. thế mới thấy đời nó khác_xa so với diễn_đàn . 
+++ Sentiment Words +++
tinh_tế	DESP
chê	VERN
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

